醫生人工呼吸壓斷肋骨遭起訴

醫生心外壓急救 老婦醒後反告按斷肋骨

生死有時只是一瞬間的事事，急救方法對了，往往能挽回病人一線生機。遼寧瀋陽一名醫生在面對倒下的老婦時對其施以心外壓急救。雖然人已獲救，但事後卻惹上官非，其中原告正是老婦。

事件發生在今年9月，老婦在一家藥店暈倒。一名駐藥店醫生在呼叫救護車後，隨即對其進行心外壓急救。雖然老婦送院後獲救，但在10月尾她將這名醫生告上法院。控方指，這名醫生在急救期間按斷老婦12條肋骨，而老婦暈倒的原因，則是因為服用了一粒由這名醫生提供的藥丸所致，因此這名醫生需要為此負上全責。

涉案醫生事後接受《北京青年報》訪問，聲稱自己沒有提供藥丸，僅建議老婦服用硝酸甘油控制高血壓，當時已經被對方拒絕。醫生又表示，當時閉路電視錄像已修復，案發過程已還原，現階段雖然「還是有點兒寒心，但是我不想多辯解什麼」，直言自己「我沒做錯，就不後悔」。現階段案件還在審理中，未知結果如何。

有當地急救培訓人員表示，心外壓需要以每分鐘100次左右的頻率按壓施救對象，而且要求力度較大，肋骨相對較細，非常容易造成骨折或者骨裂。培訓人員強調，相比肋骨骨折和骨裂，「搶救生命肯定是放在首位的」。

唔睇內文都知又喺偉大嘅祖國

告埋非禮丫笨

祖你老母

cpr斷幾條肋骨好基本

中蟈人

以為香港淪落到咁
原來又係支那

冇做心外壓應該死左

呢句真

所以支那唔興讀醫

寧死都唔想斷骨 同埋醫生會唔會太有道德 抵係大陸比人告

CPR根本就係要大力到斷肋骨咁先啱

醫果個又冇料到 支那狗又忘恩負義
打和啦

我以前同過啲護士傾計 佢地都係咁講

醫嗰個明明就無做錯

+1

我記得另外有單係剪爛衫急救做手術, 要賠返d衫褲錢

這就是支那

蚹蛤蟈蜻，好出奇咩

Cpr斷肋骨姐係證明做得靚

唔係求求其其hea做 做到斷肋骨依點已經可以證明個醫生係有心救人

cpr唔猜斷肋骨點猜心臟呀，猜肋骨按摩就得

缺乏常識

ON9~~按人中咪冇事囉

其實咁俾人按斷肋骨會唔會好痛？

有一單呢D新聞
黎緊既就係一千單,一萬單見死不救

d人以為cctvx果d醫療劇咁搓兩野

骨細細力撞一下都

係中國真係做雞好過做醫生

支那醫生慘過做狗，日日比D蝗告

斷肋骨先有效果架

做得cpr即係心臟已經停左，技術上佢已經係一條死屍，咁你話死屍會唔會痛？

Yup

CPR個刻理論上係唔會痛 因為佢已經失去知覺 但醒返就好撚痛

o係大陸你想幫人, 最多都係叫警察
其他野唔好諗住幫, 人地一定告番你

仲要命都冇

想救返條命要捱痛都冇辦法

唔怪得會無人敢救人

由專業人士做cpr救返佢條命 都可以告人壓斷肋骨

未試過真人做cpr 但學既時候就真係要勁大力 如果唔係實無料到

唔好用香港醫療福利呀笨 死蝗蟲

你低知識水平 係咪想俾人恥笑

痴線, 你cpr 點壓斷12條肋骨 ?
壓斷左第12條肋骨下...?

一d都唔出奇

阿婆骨質疏鬆斷12條有幾奇

其實cpr按斷骨好多時都會
斷幾條骨換返條命 咁都好告

有心做cpr斷肋骨係基本
學急救個陣阿sir都係咁講

上面有無人有睇過內文，要告既原因係醫生阿婆搞到要做CPR做到斷骨

聲稱自己沒有提供藥丸，僅建議老婦服用硝酸甘油控制高血壓，當時已經被對方拒絕。醫生又表示，當時閉路電視錄像已修復，案發過程已還原

你睇上半段。冇睇下半段

阿婆係咪誣告係一回事
但告既原因唔係單單話做CPR做到斷肋骨囉

老人家識鬼咩叫CPR

係隔離念下經講句無南超
醒返可能當你神咁拜
唔醒自己都唔會瀨野先

乜撚野邏輯

佢鳩up 個原因出黎就開始討論個原因

話係咪誣告係另一回事？

九唔答八

要夠大力先可以令心臟受壓
呀婆無知就算
如果法院都係同呀婆一樣思維
我真係恭喜中國淫

就算醫生唔理啊婆，個啊婆都會告個醫生唔做即時搶救

其實係個醫生錯

明知支那人劣根性都照救 由佢死咪算

老人家本身d骨就易斷，女人更甚
唔洗好大力已經可以搓到啪啪聲

你google睇睇心個位同骨個位就明
而家講緊要撳到個心郁，唔係摸下就得
道力已經就左，再就你已經心臟停頓死左

咁我又想問，斷左既肋骨係咪都有機會會刺穿內藏，咁係咪即係一cpr完就要再開刀？

其實cpr 正式來講係搓邊個位 ?
好多年前我去學果陣話係兩個乳頭中間果個位, 其實岩唔岩 ?

錯位係會 胸骨中間最底果個凹位壓錯既話 條骨會插入內臟

但正常你係按中間果條骨 而唔係按打橫果排

佢話人唔睇內容.
根本條友自己先冇睇晒全文.

雖然你唔太識，不過點解你一嚟就質疑個有專業知識嘅醫生??

即係body of sternum ?

師兄

cpr姐係人手外力泵血 大力同有效一搓 基本上條劍骨同排骨一定分開 無support rib cage只係斷多同少既分別
插入肺訓icu無事定腦缺氧入殮房

其實真

阿婆骨脆點做都斷
正常人斷肋骨即係按錯位

頭兩頁好多回應都係笑阿婆因為CPR斷肋骨告醫生係反智
我quote返話阿婆本身告既係醫生俾藥搞到要做CPR。咁根據呢個指控，要做CPR係因為醫生先做錯醫療決定令到阿婆最後受到不必要既身體損傷。咁係咪有人捉錯用神先